Razones por las que siempre tienes hambre. Todo el día, a todas horas

 Dicen que todo lo que es bueno engorda, hace daño o es ilegal. Tal vez las últimas dos no sean cierto, pero sin duda mucha de la comida deliciosa engorda y hace mucho daño. Está en nuestra naturaleza buscar el placer y cuando tienes hambre morder una pizza repleta de queso y salsa hace que no nos no nos importe quemarnos una, dos o más veces con tal de probar ese delicioso sabor y saciar el hambre. 
  Tener hambre es algo que odiamos y además de llevar mucho tiempo sin comer hay muchas más razones por las que podemos tener hambre todo el tiempo. No comer grasas buenas, el síndrome premenstrual, tomar ciertos medicamentos y muchas otras cosas son causantes de que estemos buscando alimento todo el día. Así que si eres de los que a todas horas tiene antojo de algo, sería bueno que veas las siguientes causas que pueden ocasionarlo. 
 Estás deshidratado   Dicen que muchas veces cuando tienes hambre, un vaso con agua puede quitarte el 90% de ésta. Eso es cierto cuando tu cuerpo se encuentra deshidratado y todo lo que necesitas son fluidos. Es el hipotálamo el que comete “la equivocación” y te invita a comer en lugar de beber algo. Si tienes hambre, toma un vaso de agua, espera 15 minutos y si continúas con hambre entonces sí, come algo. 
 – Falta de sueño  Todos somos culpables de dormir poco, por más que amemos estar pegado a las sábanas las responsabilidades diarias suelen obligarnos a despertar muy temprano o acostarnos demasiado tarde. Eso además de afectar nuestro humor, piel y rendimiento provoca que tengamos hambre inmediatamente pues nuestro cuerpo necesita conseguir energía de una u otra forma. Los niveles de la hormona gherlin aumentan por lo que necesitas carbohidratos. Dormir entre siete y ocho horas en verdad puede mejorar tu calidad de vida más de lo que te imaginas. 
 – Cenas demasiado  Tres rebanadas de pizza y un refresco no constituyen una cena saludable. Todos sabemos que después de un día agotador la cena puede ser uno de los más grandes placeres para terminar un mal día, pero los alimentos con alto contenido de almidón alteran los niveles de azúcar en la sangre y al despertar eso puede provocar que tengas mucha hambre. 
 – Desayunas pobremente  Otra cosa que todos sabemos, el desayuno supone la comida más importante del día y al salir de la cama corriendo directo al escuela o el trabajo con una taza de café y un pedazo de pan dulce no significa desayunar bien. El American Journal of Clinical Nutrition dice que un desayuno completo está conformado por proteínas, pues estas evitarán que tengas antojos de grasas. 
 – Alimentos y bebidas light  Bajo en calorías puede ser más perjudicial de lo que pensabas. El cerebro recibe la señal de que la comida llegará, pero cuando las calorías no son suficientes, no procesa la información y se queda con hambre. 
 – Estás aburrido  Tu cerebro busca la forma de generar dopamina y cuando estás aburrido, el hambre ataca pues es la forma más sencilla que tiene tu cerebro para generar esa hormona. 
 – Estás estresado  Las mismas zonas que se activan cuando tienes hambre son las que se activan cuando te estresas, por lo que nuestro organismo simplemente pide comida en ambos casos. 
 – Comes malos carbohidratos  Muchas veces comer donas, galletas y más comida chatarra te eleva los niveles de azúcar en tu sangre muy rápido. Cuando ese “rush” pasa, tu cuerpo se encuentra desestabilizado y mientras se estabiliza necesita más de esa comida. Esa razón hace que siempre te de más hambre al comer algo así e incluso el que se desarrolle una adicción a ellos. 
 – Bebes demasiado  Esa copa para calentar el estómago hace exactamente lo mismo, abre el apetito y te hace comer más. También es una manera de hacer que te deshidrates y de nuevo tu cuerpo busque comida para llenar esa falta de agua. 
 – Te llenas de comida visualmente  Cuando pasas demasiado tiempo viendo foodporn, tu cerebro también activa el deseo por esa comida. Estar en Pinterest, Instagram o Facebook viendo esas deliciosas recetas puede afectar demasiado a tu estomago. Esa es la misma razón por la que cuando llegas a un restaurante y hueles las delicias que se están cocinando, inmediatamente sientes más hambre. 
 Algunas son cosas que podemos evitar, otras lamentablemente son demasiado deliciosas o las tenemos demasiado arraigadas como para evitarlas, pero siempre puedes despertar un poco antes y preparar un desayuno nutritivo y no llenar tu estomago solamente de café. Si lo necesitas, siempre puedes ayudarte de nuestros consejos para preparar desayunos saludables en menos de 10 minutos o seguir esta guía para preparar el desayuno perfecto . 
 – Te puede interesar: 
 10 lugares deliciosos y baratos para pedir en linea 10 alternativas saludables a tus comidas favoritas  
 *** Fuente: Health , Biut